有無人由細到大都俾屋企人言語暴力？

我就係其中一個
我老母係超級控制狂仲要覺得自己永遠係啱
同佢有相反/唔同意見嘅人全部都係錯
佢會唔理我感受咁講好hurtful 嘅嘢
佢話我 好cheap 同隻雞無分別
只係因為我去朋友屋企過夜
話我係一舊垃圾 咩都做唔好
話我好噁心 無腦
打住為我好 就合理化咗自己做過嘅事

係佢嘅眼中佢嘅尊嚴係重要過我嘅感受

絲打撐你呀
當有一日自己有經濟能力嘅時候就可以脫離困境，要努力啲

多謝你啊
其實我好愛自己屋企人
但同佢生活真係好辛苦

入過幾個呢類型嘅post
完全唔明點解咁多老母鍾意話自己個囡做雞

利申: 男，自細都過受語言暴力
(除咗父母，亦包括學校有啲教畜)
同被訓練成一部讀書考試練琴機器，冇咗自我

我明呀，愛唔代表適合一齊生活
可能會講返啲距離感對大家仲好
星期六日去飲下茶又得，有好多方法express 愛

支式父母就係咁，自己獨立之後睬佢有未
多口問句，父母係咪公屋撚

same
只不過我老母係無論我做得幾好佢都唔會讚我淨係會睇死我
試過有個sem gpa3.6好開心同佢分享結果佢話：「咁又點？好叻？咪俾我睇死你第時連工都搵唔到。」
18歲一考完dse我就自己出去搵pt做，結果佢又話：「我睇你做得幾耐，我估三個月妳就辭職/比人炒。」我宜家Year3，仲做緊同一份工，上年加埋人工。
宜家開始都打算唔會再聽我老母講任何嘢。

好有同感
我屋企人以前都係想我無時無刻溫書
細個逼我學琴直到我考到8級
之前考到之後我無再掂過部琴

俾你估中曬
我老母大陸出世
好深藍 仲話要搬返上去住

細細3歲已經比佢地唔止語言，仲有肢體暴力。

有時佢地只係聽埋啲人唔知UP乜，就會對我衰。

開口埋口叫你衰仔
成日發悔氣: 唉 冇用架啦 之類
扮撚哂野用激將法想你出人頭地希望養兒防老

圍爐

香港8間垃圾大學都唔收你
個一排已經唔開心
聽完真係想跳樓死咗去去

好叻啊你加油啊
我老母都係
佢讚過我嘅說話真係5隻手指數曬
踏到我一文不值就最開心
之後我都係18歲即刻搵part time 做
因為唔想再依賴佢等佢有機會話我

男朋友定女朋友?
幾歲

要俾佢見到你自己係有價值，唔會感情上依賴佢
到時佢就會展露返應有嘅尊重

I feel you
好鐘意將我同其他人比較
佢哋會點對你衰啊

唉點解會覺得嚟d方法係work
咁樣只會令個仔女好憎佢

佢地只係想佢地人生達標
可以周圍同人講個仔個囡鋼琴8級好勁
完全唔係想培養你音樂方面嘅興趣
結果有冇搞到你好憎彈琴?

我父母仲癲
話學琴係為咗第時搵唔到野做嗰陣
可以去教琴，搵得多錢又輕鬆
有幾多個男人教琴佢地有冇諗過
點解學樂器會變成為咗有一個backup career?
根本痴L線架

入唔到大學仲有好多出路嘅
細細聲講其實我都係後門狗
我老母都有話我入唔到大學好垃圾
好彩你堅強唔會俾你屋企人影響到

樓主你老豆，對你點

20歲啦
去男朋友過夜都好正常啫

佢話我 好cheap 同隻雞無分別

狗眼看人低
嗱! 啲雞眼咪人人都係雞囉

我爸媽唔會讚我，但亦唔會點鬧我，就好似住埋一齊的陌生人咁

有啊我一彈琴就諗起以前練琴有幾辛苦
根本學完都唔會想再教人
我老母都係話教琴好搵錢所以叫我學
通街都識彈其實洗咩我去教

我老豆講道理嘅
但係佢同我老母都成日鬧交
仲會話佢係痴撚線
但係我俾我老母話嘅時候
我老豆無幫過我口
可能係唔想理掛

同樓主一模一樣，大個慢慢發現佢好嘢都係錯，佢唔鍾意嘅嘢就係錯，然後就唔撚理佢，盡量隨心而行

大學有排住唔到呵就同朋友（有男有女）夾租搬出去，俾佢發現咗有男仔同住之後就話我幾時變到咁濫交，屌，一齊住就要搞嘢嘅咩，痴撚線，佢可能幻想我日日3456P

其實我搬出去只係一心想脫離你嘅統治咋！

係好正常
但我個女個個星期六晚出門口同我講話
「dadi bye bye la, 我今晚去被仔屌啊， 玩足一晚啊」
個心始終會有少少

真啊咩人諗咩嘢
無諗過佢會咁話我啫

我媽都有呢種mindset，仲要鄙視啲唔「高級」嘅興趣，就算以前學琴我彈下流行曲佢都唔鍾意，要我練番classical

依個世界乜嘢人都會話你
你問心無愧就得

有d咁樣嘅父母 要顧掂自己就已經好唔容易
大家一齊加油
佢哋會點搜刮你嘅財產

咪由佢話
趁衣家洗得佢幾多錢就洗多啲
自己慢慢儲錢搬走

咁你細個會唔會覺得好寂莫
其實咁樣都幾好
根本就唔應該理個子女咁多

我覺得9成呢d問題都係因為中國文化培訓出霸權或父權思想

佢地唔係要hurt你，係要你跪

我都係！學識咗信自己嘅諗法唔好理其他人點睇
我都係一有hall住就即刻搬咗出去
即刻覺得人生美好咗
不過依家要焗住返屋企
我以前去女仔朋友屋企玩
我老母都驚人哋老豆會強姦我唔俾我去
痴撚線mindset

咪係
真係為搵食就唔好叫我地學鋼琴咁普通啦

都係嘅其實都明係錫我嘅
但係扑嘢唔等於係做雞

exactly 係咁
我以前好難得咁搵到啲 Jpop 琴譜
佢地唔買，話「你練好啲考試歌好過啦」

個人係屋企會變得好冷漠，完全無感情可言
前幾年嘈交話脫離父女關係，之後我係屋企無再同爸講過野，佢問我野我會當聽唔到唔答

細細個已經同將我同其他小朋友比較
就算讀書考第一都唔會得到讚賞
永遠都達唔到佢要求
仲不停灌輸我大個要嫁有錢人、做醫生
搵到錢先=成功
大個咗屋企經濟差
做啲咩、用啲咩都同我講「用咗幾多幾多錢」
未畢業已經同我講一定要俾家用佢
從來唔會理解我究竟有幾努力、付出咗幾多

相反阿哥做咩都得
讀到中三被人踢出校 唔會鬧
碌卡碌到有人追數 唔會鬧，仲幫手找埋
返工遲到早退扮病 都唔會鬧
總之阿哥做乜都得

我問佢點解要咁樣差別待遇
佢答我：「因為阿哥無得救，但你仲有」
你叫我俾咩反應好呀

老豆有暴躁症
同阿媽奉子成婚
婚後經常嗌交打交，攪到要成日報警
一唔老嚟就叫我臭西

依家我搬咗去同男朋友住
成日眼紅我生活好，男朋友搵到錢
俾說話我聽，話班暴徒廢青攪到佢失業

就算到佢地死我都唔會原諒佢地
依家次次見面都係戴假面具同佢講嘢

佢哋睇嘢真係好膚淺
所以先會分高級同低級嘅興趣
Btw 我都唔鐘意彈classical

無錯！自己點諗先係最重要

啱啊不過係一條長遠嘅路
香港租樓真係好貴

我覺得好似中共嘅思想
要控制你要你服從佢
唔聽佢話就打到聽話

我由細到大志願係考入大學住hall

我以前去女仔朋友屋企玩
我老母都驚人哋老豆會強姦我唔俾我去
—> 一樣！！！！！！！！不過我都係去左

好sad啊
有時我會諗點解人哋屋企咁溫馨
但我屋企會咁冷漠

佢唔覺得自己膚淺㗎，覺得自己有深度㗎
我本來都冇鍾唔鍾意，但俾佢咁講完就馬上唔想彈，反叛心理其實都係呢啲父母一手一腳造成

咁起碼訓練到好獨立，自己識解決問題
有d人幾十歲仲成個媽寶咁..

絲打好堅強辛苦你啦
有得救嘅意思係咪仲可以賺錢俾佢養老
嚟d父母真係好自私 生仔真係要考牌
我老母都成日俾說話我聽
話班黃屍全部都係無腦廢青
我都唔會原諒我老母講過做過嘅嘢

真心理撚得佢點睇我都係照去
佢哋講嘢都唔make sense 嘅
我入大學最想做嘅事都係住hall!!!!
我哋都係生活係壓迫之下嘅人

由細到大都將我同其他人比較
做乜都係錯，咩事都好第一句都係話我錯先
成日又鬧又打又話咁樣係對我好
其實佢地由頭到尾都唔了解我唔明我想要啲乜
屌，而家大個咗先發現因為呢啲日積月累嘅對待搞到性格有好大缺陷同心理好唔正常

多謝你
你係第一個咁同我講

言語暴力除咗講粗口之外
踩低你、攻擊你人格嘅說話都係
我試過被人家庭暴力
所以2018年被醫院轉介咗去睇社工
面對企呢啲情況
真係得搬出去住+唔見面呢個方法

除咗呢啲問題之外
我頂唔順佢成日喺屋企發表奶共偉論
但明明佢心底就係崇洋

屌鳩番佢
認真
你發一次好勁既脾氣

同感，俾呀爸打大
屋企人淨係識叫你認錯，唔理邊個啱
總之呀爸一定啱
我就一定錯

呀爸自己話自己有狂燥症
少少事又打又殺又虐待動物
又話要破壞屋企

以家我大左結埋婚
完全冇理過佢
佢就扮可憐問點解會咁
個個親戚就話我不孝

是但啦
佢地鐘意點講就點講
當初搞到我自殺未遂抑鬱要食藥
佢地一啲反省都冇
只係講句「你唔係咁白痴ma」

我已經決定以後都唔理佢地
由得佢自生自滅

我阿媽都係咁由細到大都好控制 要個個聽晒佢話
一有佢唔鍾意既事 就講埋晒啲好難聽既說話我聽同埋細過比佢打 關係係唔好
到幾個月前終於夠錢同朋友夾租到自己搬左出去住 真心 無見得咁密個關係改善左 起碼唔洗日日都會嘈交

都啱嘅
嚟種父母帶俾我嘅好處就係學識唔好靠人哋
只有自己最可靠

由細到大成日講到係我搞到佢要結婚，搞到佢要嗅仔，搞到佢乜乜乜，郁啲就打我鬧我，試過揾刀對佢我拍，拎棍打到我頭穿
去到中一/二，有次話佢你唔扑野未無事，關我咩事，之後扯住我啲頭髮係上格床扯落哩，除埋我條褲唔知做乜鳭，呢件事真係勁侮辱（我覺得）

我都係上年買埋樓話弟時返去養老，仲係咁問我都唔明點解班後生咁唔鍾意支共
我心諗

父母點對自己係好影響個性格
我以前日日俾老母shame 自己
搞到我好內向好自卑好悲觀
依家大個咗已經好咗好多
但都仲係有好大影響
成日用「為你好」去合理化自己做嘅嘢
其實係愈做愈衰

我明呀，我細個有女朋友都想晚晚過夜🤣🤣🤣
但就係唔想見到自己個女出去男仔度訓😭

利伸: 女兒兩歲

係嚟d屋企長大令我覺得多d讚人真係好重要
咁你依家搬咗出嚟住情況有無好咗
Btw 我發現好多嚟d人都係藍絲廢老

我阿媽都講過寧願冇生過我
雖然我知佢係on9無腦講悔氣說話
但係聽得多都會hurt

屋企嘅關係真係好影響一個人嘅成長
我好羡慕d有兄弟姊妹 又可以同父母有講有笑嘅家長
可能因為咁 雖然明知同佢地講多兩句野都會搞到自己唔開心
但係每隔一排又會好犯賤咁覺得好似可以friend d
最後又只係令自己後悔
不停輪迴 不停受傷

最後選擇左離開屋企 去外國生活
先開始擺脫到
唔洗再每次返屋企都好似避鬼避佢地

絲打加油 努力擺脫屋企人嘅陰影

我講完佢都唔會聽
因為佢覺得我講咩都係錯

唔使靠屋企當然好好多
因為唔需要再聽佢講話我用咗佢幾多水電煤
自已搵錢自己使
唔需要同佢交代

同男朋友生活好自由
大家同一顏色，同聲同氣
佢都會讚我欣賞我㗎

我老母係藍到紅嗰種
老豆喺佔中時間係藍，依家變咗黃
我無深究點解

窮人生仔正pk
不停發洩落自己個仔到
有咁嘅父母真係要喊幾聲

做得好啊

冇你咁嚴重，不過都有好多嘢係知道佢好錯，會同自己講，佢係一個反面教材，等我知道將來要點樣同我嘅子女相處

真，宜家都已經好少會理爸

好彩你依家無事咋
有d咁偏激嘅父母真係好大壓力好辛苦
個d親戚又無經歷過你嘅嘢一定係幫你啊爸口
所以話真係有報應 依家大個咗唔理個老豆都好正常
等佢自己反省下個女點解會咁對佢

恭喜曬終於可以脫離佢
同d控制欲太強嘅人一齊住真係好攰
有時我會諗我老豆係點捱返嚟

細個，我媽好鐘意成日特登搵野鬧我，
繼而動手。試過有個月，日日定時定打我。
升到中就冇打我，但會成日特登搵野鬧我。
仲要有排，返學一邊撞正啲衰格人，已經成日要煩佢地單打你，番到屋企又要應付我媽。唉。

畢業後近十年，平時對我冇野嘅，但如果有人同佢, 唔知講乜，就會返尼搞亂檔。

你屋企人依家仲有冇刻薄你？

幸好，我中學啲老師大多對學生好好。
反而，係有某啲衰格同學，鐘意眼紅人。一比佢地知你有咩高分過佢地，就會玩妒忌，玩單打！

試過有同學連續幾個月，日日返學留意著我一舉一動，睇有咩比佢話！其他人唔理佢，佢都會照講。只係因為佢唔想我高分過佢！

女仔都好d，大個有人錫
男仔就真係喊兩聲，搞到自己性格極度憤世內向冇自信自卑

搞錯呀！男人之家叫自己女臭4！
同情你！

''性格有好大缺陷同心理好唔正常''可以講多啲嗎？

做咩段野咁熟口面

我老母好鐘意講中國依家已經超越咗香港
聽完真係得啖笑
我諗佢搬返上去之後我唔會上去搵佢

Agree 細個啲都仲會駁下咀，後來中學都慢慢直接收聲，由得佢講，講夠就會停，當耳邊風，練到EQ好高

呢個心態好好

你間咩中學黎?
競爭有冇大到咁?

你仲有十幾年時間去心理準備吓
記住唔好話自己個女係雞

same
無視就係唯一方法

加油

多謝你啊我都努力緊去外國讀書離開佢哋
我都好想我屋企人會好似朋友咁明白我
我仲要無兄弟姊妹得自己一個去頂
你有嘗試到令個關係好d咁都幾好啊
我已經放棄咗同佢哋溝通

我父母令我覺得生仔真係好大責任
因為好容易教錯佢
我都好驚自己會咁樣對返自己嘅仔女

有，細個俾我阿嫲鬧到仆街。話我老母做雞，老舉，所以我都係，有爺生冇乸教，臭罌出臭草，屌佢自己咪嗰個罌。
以為會喺時間流逝中淡忘，尋晚諗返起又唔開心喊。

唔算名校。只係有人好恨做NUMBER 1。
知你有某科次次最高分，搞到佢好唔高興。
直頭有次，考試續份券問你幾多分，我唔想講，佢轉頭問人。知道後大大聲鬧：搞錯呀，乜咁高分？／唔喺呀？咁高分！癡線架你？

即係原來我高分得罪你？我唔高分得，淨係你可以？

幾乎係中學最大陰影。

不如改正咗覺得女性喺性愛之中永遠只係蝕底俾人嘅概念先啦 性唔係一件需要大驚小怪嘅事
唔通男人玩足成晚又會好威

恭喜絲打依家生活得咁開心
我老豆老母都係深藍哭𠹌咗

你都經歷咗好多嘢辛苦曬
有啊鬧我係雞其實係尋日嘅事
但係佢哋就無郁手打我
依家唯有係屋企唔理佢

男女都係一樣會變到好自卑

太多人有類似經歷？

我都覺得自己EQ好高
應該係佢俾我嘅唯一好處

你啊嫲都係發悔氣亂咁鬧人
我知道你一定唔係咁嘅人
一齊加油

黑警唔認掉頭走，林卓廷再公開片段證明黑警轉身走人

啱啊男女都會有性慾
而且拍緊拖扑嘢都好正常
有做足安全措施就可以

當年，我都試過！

但我媽見我由佢UP，唔應佢.

佢特登帶埋其他親戚，去中學搵我老師，迫我老師鬧我／罰我。話學生屋企唔好，老師有責任教窩！佢中一／中二，每個學期，都要做幾次咁！

好彩啲老師心水清，都FEEL到佢咩事。

我媽冇理取鬧，例：同我啲MISS講，話我大大聲鬧佢。明明我叫咗佢好多聲，佢聽唔到，我先大聲叫佢，就話我大聲呼喝佢。真係想同佢講，大姐呀，我晨咁早起身，已經冇力氣，好心唔好再留難我，我日日學校已經對住幾個衰格人。

再唔係，啲Frd底同學打比我傾計，佢就次次鬧佢地，叫佢地咪打尼，又話我唔洗朋友嘅。再打尼，同老師講。搞到嗰幾個同學唔敢再搵我！

試過佢打比我MISS，響我MISS前扮喊，搞到嗰位MISS鬧我。返到屋企，對住我話，早就話你唔夠我鬥架啦！

如果你唔理佢啲冇理取鬧，真係WORK，恭喜。
我就冇咁好彩喇。睇＃105。

好叻呀sis, 我屋企同你情況都有幾分相似，重男。我都好想快D有經濟能力搬出去住

你啊媽好極端好痴線
你依家終於可以擺脫佢唔洗咩都佢同鬥
你啊媽都幾似依家個d怪獸家長
你中學個陣好慘辛苦曬

20歲咁細...

30前都唔敢同阿媽講去男友度過夜

Ummm 每個人價值觀唔同
不過人哋啊媽對我好friendly 完全唔介意

但係喺佢眼中有性慾=雞
所以佢先會咁樣話我

我三十歲人同男朋友去佢fd屋企玩
玩到夜左冇車走，佢地又繼續打牌
我地留低訓

只係去朋友屋企我媽都話我隨便

大學唔係人嘅人生一切

最重要係努力

我哋啊媽都係d好傳統嘅人
其實三十歲咁大個人都唔明點解仲要理咁多

有，由細到大都係聽啲勁難聽嘅說話
有啲真係覺得自己無可能係佢親生

我細個至廿歲左右我媽反而冇乜理過我
近年越講越多呢啲野
不如想我快啲嫁左去好過啦

重男輕女令我懷疑係咪佢地親生
所以我做人係用「公平」做原則
佢地就覺得我好自我主義
奶共老母話我讀大學讀到無咗人性
所有教授都係收美國黑金

唔好理佢啦結婚咁大件事諗清楚先好做

我由細到大都俾人打鬧慣
考得差鬧都好正常
考到第一都要俾人串
被打又係慣性
係過份到報埋警
要入兒童之家、向晴軒
要去醫院驗傷嗰種
我細個雖然自卑
但從不屈服
覺得道理喺自己到
一定據理力爭
所以起我底都知我有幾撚黃
我自己最鍾意嘅歌就係揸緊中指
我絕對唔會屈服於強權之下

最撚深刻係老豆講過就算我被捕都唔會理我
okay以後做乜鳩都唔洗你理我

完全明呀

我由細到大老豆老母都唔撚理我既
我家姐結左婚
有自己屋都要同我地住

我呢排失業，我成家係咁話
你唔做雞 做雞好搵呀
真係痴撚線

我有時唔想番屋企，佢地反鎖屋企
唔俾我入
試過投訴房署，諗住攬炒都無用

早幾日 我都試過係出面自殺
係有好心人安慰我 我先好番啲

依家成日比佢哋咁鬧我，我真係覺得自己無用
我好想搵到工，快啲擺脫佢哋

我明呢種感覺，已經知道唔會有，但係每次對我好少少就又有奢望，之後又hurt過
佢地最愛嘅得自己，我覺得自己似寵物多啲，心情好摸多你幾下，心情唔好細個就打鬧，大個就鬧

我老母明明性別歧視重男輕女，又對外懶係話自己對仔女好公平，但其實成日話女仔唔可以做咩做咩，女仔應該要點要點，但從來冇咁話過佢D寶貝仔。又成日話我第時會比男方嫌棄心念依家60年代定清朝呀，要唔要紮埋腳呀成日話為咗仔女將來比咩錢都會，實情係佢D仔要錢就比得好開心，我之前為咗遠離佢地住hall就不斷話住hall讀大學好貴，你甘大個人種要父母比錢。講真住hall果段日子真係我最美好既時光，又自由又清靜。到依家又逼我比家用，明明我人工少過全屋人，少過佢D仔，但要一樣比咁多，我覺得係要我難儲錢，攪到我搬唔到出去住！

我老豆就不嬲覺得自己D仔女係0， 咩都做唔到做唔好，但明明對外最冇出色最冇膽個個係佢，剩係識對住屋企人聲大大有偉論，日日睇低我，我依家只係當佢耳邊風，完全冇聽過佢up咩。佢之前死都唔信佢個女我真係入到大學degree,死都覺得我只可以讀top up degree(在佢心目中讀到大學係好勁，因為佢讀唔到）我懷疑佢就算果日親身尼到我大學，去到我畢業禮都係唔信我讀到大學嫁

好變態嘅阿媽

Me too! 由細到大都想懷疑係咪嬰兒在醫院調左包炸，我性格又同佢哋咁唔同。可惜我全家都太似樣，冇咩可能

冇問題, 大把人畢業出黎租屋然後永別, 呢世當冇老母

我都係呢種家庭長大
只能話唔識做父母，無能力俾子女a resonable chance to succeed嘅人，千其唔好生小朋友。

最自私既人先會日日將「為你好」擺係嘴邊
扮撚晒偉大咁
其實最撚自私
你又唔係我
你點知邊樣野對我好?

唔關事
我意思係佢唔驚我嫁唔出
仲話我三十歲人唔返屋企訓係隨便

其實佢地係咪重男輕女。。。

同你一樣
上學期考第一讚都冇讚過
下學期考左第二即刻俾人屌到仆街
話咩驕傲呀自滿呀
細個俾佢地不停語言暴力
大個不斷俾佢地情緒勒索

女朋友俾佢老母鬧過做雞都冇人要

其實唔撚駛理老母老母講乜嘅
對佢地冇咩感情 感覺上只係同屋人

真係搞唔掂嚟d傳統觀念嘅父母
我覺得佢哋睇唔起自己嘅仔女其實係因為佢哋自己都睇唔起自己
Anyway 希望你可以快d搬到出嚟住

我
試過老母同我講
「你知唔知自己好樣衰呀」
阿婆同我講
「你無人要啫，妳個妹仲有人要呀」
到今時今日都會好介意自己外表
知道自己樣衰
就唯有練好個身材
但係
樣衰就係樣衰
做咩都改變唔到

小學嗰陣好鐘意表現自己
後尾阿爺話我係小丑
到依家我都記住呢句
一直唔敢係四個人以上場合講野
唔想做小丑

唉d老母做咩咁鐘意話自己個女係雞

都啱其實佢哋講嘢又未必啱
都係聽完當耳邊風

我明呀
俾佢hurt足咁多年 細個甚至成日諗可以點樣殺死佢又唔洗坐監
大個咗就明始終都係老母 唔係佢衰就可以完全唔理佢

你啊媽啊婆話你樣衰 唔代表你真係樣衰
其實自己覺得好睇咪得 最緊要有自信
唔好俾佢哋影響到你

係我就串番佢轉頭 自己廢唔係怪自己走去怪人地

完全理解 無咩會真心讚自己
以前讀緊書 就話成日出街同做雞有咩分別
會考衰咗 又話讀書哂錢 點解唔快啲出嚟搵錢
到畢咗業要考專業試都不停質疑自己
係而家過咗咁多年後叫做工作算自給自足先無咩嘈
最多講幾句話我辭咗職就搵唔返咁嘅人工
而家又開始煩幾時生小朋友

利伸：愛屋企人 只係呢種暴力令自己由細到大都無自信

表現自己無問題㗎
如果要抑壓自己咪仲辛苦
希望你可以做返自己

我嘅性格都好自卑
好似連自己都信我屋企人講嘅嘢
覺得自己好廢
但我覺得你都幾叻啊依家可以自給自足
其實係愛佢哋但又覺得佢哋好煩

大個咗就認識到自己嘅自卑同對世界嘅悲觀，根本就係由父母喺我成長過程中不停踐踏我而造成

最後就連自卑都要比佢哋話: 你個人咁無自信邊有人會鐘意你吖

好彩依家男朋友好錫我好體諒我

飛佢跟我

由細到大都係咁 成日話我差佢一世 睇死我呢世搵唔到好男人 話得個樣冇用 係人都睇得出你有幾冇內涵 但前排見人抖音好多女拍片賺錢 佢又叫我去拍 話人地幾識showoff自己 乜乜77 真係CLS

我屋企又係咁 好彩又係識到個男朋友搵到錢搬到出去
佢又係成日話要搬上大陸養老 仲叫我返上去搵錢唔好留係香港我費時同佢嘈佢就以為我冇意見
成日間唔中打電話嚟問我近況 但句句都好難聽 例如話我搵份工搵得差人工低又剩 啲同事對我好都只係因為貪咗我份人工果類說話 每次都聽到炆 但feel到佢以為講呢啲嘢等於關心緊我
有次仲問我唔主動打比佢乜我唔掛住屋企咩咁
老實講搬出嚟幾年我冇一日掛住個屋企有諗過同男朋友嗌交時返去嘅 但男朋友正常人嚟嘅 嗌交都唔會叫我走會叫我坐低冷靜傾
同男朋友相處落嚟真係愈嚟愈覺得自己父母有情緒病
好記得佢話我呢啲反骨性格出社會一定會比人拉落暗角打 但佢之前試過hi到人架車起口角比人打 我都唔知恥唔恥笑佢好

冇錯，我老竇就係死要面
死都咬翻生，講道理唔贏你，就詆毁你嘅人格
“喺條路度，兩個人面對面，你特登行過嚟，你估我唔知你點諗咩？個品格咁衰"
然後我心諗，只係屋企細咋喎，有時同佢嘈真係好勞氣
明明你唔出聲跟住都要繼續鬧

極度內向，自卑，冇自信，冇安全感
因為我講乜都覺得我錯，我大個完全怕咗同人講野，唔識同人溝通，好驚講錯野俾人話，好怕做決定，驚決定錯影響到人，我將自己放係極低位置，我覺得自己衰就算，唔想累街坊，經常暗地同人比較，所有所有搞到自己好辛苦

仲有經常怪自己點解唔叻啲醒啲，好似所有都係我自己個問題

我都同而家呢個男朋友同居時比我媽話我好cheap同睇死我三個月就比人屌厭返返屋企
我覺得擔心個女唔洗講嘢難聽到咁嘅
同埋佢咁講比我感覺就係佢自己冇比過男人公平對待 就覺得天下間男女女人除咗比人屌就冇發言權嘅冇價值嘅
只係覺得佢可憐之餘又理解唔到點解要咁荼毒下一代

Congrats搵到好男朋友
父母點樣對你真係會好影響自己嘅性格

將自己嘅失敗賴曬係個子女到
痴線唔拍抖音都要俾人話

以為呢段係自己寫的
受害者之一，共勉之，巴打

同埋會再加埋「食鹽多過你食米」去解釋佢對仔女嘅控制嘅正當性
Btw呢句用厭咗就會用另一句「99歲ge 人都要聽100歲ge 人講野」
支式思想根深蒂固，噁撚心到

又發現到一個藍絲老母
我都已經唔想再理佢
但佢就得寸進尺愈嚟愈過分
咁樣對自己子女邊個仲會掛住屋企

我可以照顧你

咁都有得嘈
之係唔出聲佢哋會當你無所謂

我明啊因為我都係咁

So true!!
上一代嘅人就係覺得女人唔可以咁隨便乜乜柒柒
可憐之人必有可恨之處
好彩無被荼毒

巴打都好有經驗睇嚟